{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042423",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감만동"
    },
    "text": "戡蠻洞(カムマンドン)\\n\n釜山南区\\n\n2001年の時点で、甘万ヶ浦の面積は3.25平方キロメートルで、人口は3万4540人でした。この町は、東に紅谷山(125.7m)があり、龍塘洞との境界を形成しています。また、北は牛岩洞に接し、西と南は海岸に面しています。町名は、甘万ヶ浦に由来しています。「萬夷」は蛮夷を指し、「甘」は「勝つ」「殺す」という意味で付けられた名前です。これは壬辰倭乱の時に李舜臣将軍が率いる水軍が釜山浦海戦で倭敵を誘引し、ここで全滅させたことに由来しています。朝鮮時代には、甘万ヶ浦は東莱郡南面地域に属していました。1896年には釜山府に編入されましたが、1914年には再び東莱郡に所属しました。それから、1963年には戡蠻洞となり、釜山市に再編入されました。戡蠻洞は、法定洞である戡蠻1·2洞で構成されています。また、戡蠻洞戡蠻洞周辺には、戡蠻村・砂口村・赤旗村などの自然村が存在します。戡蠻村は、同名の由来となった村であり、モレグッチは砂が多い村の入口を意味し、グッチは入口という意味の日本語です。そして、赤旗村はこの地域の土壌が赤いことから、日本による植民地時代に付けられた名前で、戡蠻洞と牛岩洞一帯を赤旗または赤旗半島と呼ばれていました。1980年代初めまで、赤旗という名前は使用されていましたが、1982年には赤旗1街は門峴4洞に、2街と4街は牛岩洞に、5街は戡蠻洞に編入されました。戡蠻洞の南側の海辺は、砂浜が広がっており、多くの人が海水浴を楽しんでいます。砂グッチはかつては刺身屋村として有名でしたが、1970年代後半からは九里鉱山の廃鉱化や新しい埠頭と工場の建設が行われ、周辺地域が整備されるにつれ、刺身屋は姿を消しました。武民祠は、チェ・ヨン将軍を祀る祠堂として朝鮮時代に初めて建てられましたが、日本による植民地時代には日本人によって祠堂が焼失してしまいました。光復後の8月15日には、武愍祠跡で毎年旧暦4月20日に祭祀が行われ、1968年には遺影と神位を祀った祠堂が再建されました。そして、1977年には崔英将軍の功績を称える碑石が建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "甘万ヶ浦の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "甘万ヶ浦の面積は3.25平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "甘万ヶ浦の人口は何人ですか？",
            "answer": "甘万ヶ浦の人口は3万4540人です。"
        },
        {
            "question": "甘万ヶ浦の町名の由来は何ですか？",
            "answer": "甘万ヶ浦の町名は、壬辰倭乱の時に李舜臣将軍が率いる水軍が釜山浦海戦で倭敵を誘引し、ここで全滅させたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "甘万ヶ浦は何郡に属していましたか？",
            "answer": "甘万ヶ浦は朝鮮時代には東莱郡南面地域に属していました。"
        },
        {
            "question": "甘万ヶ浦は何年に釜山市に再編入されましたか？",
            "answer": "甘万ヶ浦は1963年に戡蠻洞となり、釜山市に再編入されました。"
        },
        {
            "question": "戡蠻洞はどのような地域で構成されていますか？",
            "answer": "戡蠻洞は法定洞である戡蠻1·2洞で構成されています。"
        },
        {
            "question": "甘万ヶ浦周辺に存在する自然村はどれですか？",
            "answer": "甘万ヶ浦周辺には戡蠻村・砂口村・赤旗村などの自然村が存在します。"
        },
        {
            "question": "戡蠻洞の南側の海辺で何を楽しむことができますか？",
            "answer": "戡蠻洞の南側の海辺では多くの人が海水浴を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "戡蠻洞周辺にはどのような村が存在していますか？",
            "answer": "戡蠻洞周辺には戡蠻村・砂口村・赤旗村などの自然村が存在しています。"
        },
        {
            "question": "武民祠は何のために建てられましたか？",
            "answer": "武民祠はチェ・ヨン将軍を祀る祠堂として朝鮮時代に初めて建てられました。"
        },
        {
            "question": "武民祠は何年に再建されましたか？",
            "answer": "武民祠は光復後の8月15日に再建されました。"
        },
        {
            "question": "崔英将軍の功績を称える碑石は何年に建てられましたか？",
            "answer": "崔英将軍の功績を称える碑石は1977年に建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 656,
        "QA": 444
    }
}